\documentclass{article}
\usepackage{CJKutf8}
\title{Week 7}
\author{软73 沈冠霖 2017013569}
\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{gkai}
\maketitle
\section{T1} 
\subsection{1}
\paragraph{算法}
把每个任务的执行时间由小到大排序，然后对排好序的任务序列从前往后执行
\paragraph{证明}
设第i个执行完的任务是第$t_{i}$个任务，那么其完成时间是$c_{i} = \sum_{j = 1}^{i}p_{t_{i}}$，总共的完成时间是$\sum_{i=1}^{n} c_{i} = \sum_{i=1}^{n}(n+1-i)p_{t_{i}}$。\\
而假设使得总完成时间最短的任务执行序列中存在i,j,使得$i<j,p_{t_{i}}>p_{t_{j}}$，则将$t_{i},t_{j}$两个任务交换顺序，总完成时间会减少$(j-i)(p_{t_{i}}-p_{t_{j}})$。因此序列$p_{t_{i}}$必须单调递增。
因为n是常数，所以总共完成时间最短，则平均完成时间最短。因此算法正确。
\paragraph{复杂度}
先对任务的执行时间排序，复杂度O(nlgn)，之后依次求出每个任务的完成时间，并且求和取平均，复杂度$\theta(n)$,因此总共时间复杂度O(nlgn)。\\
\subsection{2}
\paragraph{算法}
维护一个优先级队列q,里面存储当前时间t时，可以开始进行的任务的剩余完成时间，剩余完成时间越短，优先级越高。\\
每次操作把时间t加一，然后在新的时间t可以开工的任务加入队列，然后执行队列头的任务。如果执行完毕，这个任务弹出队列，并且记录其结束时间。直到队列为空停止，计算平均完成时间。
\paragraph{证明}
1.证明是最优子结构：设每个状态t[$i,j_{1},j_{2},...j_{n}$]记录时间i后每个任务的剩余执行时间，每个时间做出选择，选择哪个可执行任务在这个时间执行。则每个选择的最优解必定是这次选择后完成的总时间+这个选择下一个状态后完成的最优总时间。\\
2.证明贪心选择正确：设时间t时，可以执行的剩余执行时间最短的任务是j，而最优选择在这一时间却选择了执行时间$r_{i}>r_{j}$的任务i。设在最优选择中执行任务i,j的时间分别构成数列$t_{i},t_{j}$，完成时间分别为$e_{i},e_{j}$。\\
先证明最优情况必定有$e_{j}<e_{i}$。如果最优情况是$e_{j}>e_{i}$，则在不改变其他任务执行状况前提下，无论怎么分配i，j的任务执行时间，任务i，j全都执行完的时间必定是$e_{j}$。而如果选取$t_{i},t_{j}$合并成的数列的前$p_{j}$个时间执行j，剩下时间执行i，这样i，j的任务结束总时间一定是最小的，因此一定有$e_{j}<e_{i}$\\
再证明如果$e_{j}<e_{i}$，则如果这个时间选择第j个任务，这个选择一定包含在某个最优解里。设某个最优解在这个时间执行的是第i个任务，那么一定有$e_{j}<e_{i}$，那么如果把这个时间换成执行第j个任务，在原先的$e_{j}$时间执行第i个任务，那么$e_{i}$不变，$e_{j}$必定变小，其他任务完成时间不变，总完成时间变小。说明某个最优解在这个时间一定执行的是第j个任务。\\
\paragraph{复杂度}
假设在时间i有$m_{i}$个任务被推入队列，最多一个任务被推出队列，那么每个时间花费$O((m_{i}+1)lgn)$，因为$\sum_{t=1}^{max(t)}m_{t}=n$,则总共时间复杂度为O((n+T)lgn)，T为最后一个任务完成的时间。因为每个任务时长至少为1，而且因为开始时间的限制，可能有的时间并未执行任务，所以n=O(T),总共时间复杂度为O(Tlgn)。
\section{T2}

\paragraph{证明}
首先，缓存不是命中就是未命中，因此最大命中次数等价于最小未命中次数。\\
1.证明是最优子结构：设每个状态$f[i,j]$,代表读取i个缓存数据后，而且缓存中的数据为大小小于等于k的集合j时的最小缓存不命中次数。每次选择如下：i增加1，如果新的缓存数据命中则无序集合j不变，否则j先加入未命中的数据，再移除至多一个数据使得集合j大小小于等于k。因为这次做的选择并不影响从新的状态到结束的最优解，因此假设$f[i,j]$为从输入完毕第i个数据后开始，初始缓存集合为j，直到输入完毕结束的最小缓存不命中次数，第一个选择使得j变成j'，那么必定有$f[i,j]|choose_1=g(choose\_1)+f[i+1,j']$，其中$g(choose\_1)$代表第一个选择中未命中的数据个数，$f[i,j]|choose\_1$代表做了这一个选择前提下的最优值。因此有最优子结构。\\
2.证明贪心可以进行：假设要求任意的$f[i_{m},j_{m}]$，假设第$i_{m}+1$次输入未命中而且缓存满了，把未命中的数据加入缓存。\\
假设使得$f[i_{m},j_{m}]$取得最优解的第一个选择是移除数据i，而实际上可以移除的，最远出现的数据是j。假设i,j下次出现分别在$c_{i},c_{j}$个元素后,$c_{i}<c_{j}$，分四种情况讨论。在每种情况中，我提出的新方法都是第一次操作移除j保留i，最优解都是移除i保留j，而两种方法中任何和元素i，j无关的操作都完全一致。图像解释参见图片1-4\\
情况1，如果最优解直到输入结束都没让i，j进出缓冲区，假设到结束一共a个i，b个j，到第一个j之前一共有d个i,其余未命中缓冲区c次,$0\leq a,b,c;1\leq d$。则可以不改变其余的进出缓冲区操作，一开始移除j保留i，到了第一个j之后移除i保留j，其余情况不对i，j做任何进出缓冲区操作，那么原先最优解会未命中$a+1$次，而新的情况会命中$a-d+2\leq a+1$次。\\
而如果遇到特殊情况，再也不会遇到j了，那么假设之后会遇到a个i，其余未命中c次，$0\leq a,c$，那么原最优解未命中$a+c$次，新的情况则为不进行任何关于i，j的缓冲区操作，未命中$c\leq a+c$次。\\
情况2，如果最优解第一次修改缓冲区的i，j操作是让i进入缓冲区，j出缓冲区，则这个输入的字符必定是i，假设在遇到第一个j前就交换了i与j，那么交换之前有d个i，其余有c次未中,$0\leq d,c$，那么最优解需要交接$d+c+1$次。而新的情况是不进行i或j的进出缓冲区，这样能命中所有的i，只需要交换$c\leq d+c+1$次，而他们在最优解交换i与j后的状态完全相同。\\
假设在遇到第一个j后交换了i与j，假设第一个j前有d个i，第一次交换i与j的前面有a个i，b个j，其余交换c次，$1\leq d\leq a,1\leq b，0\leq c$，那么最优解需要交换$c+a+1$次。而新的情况是先在第一个j处交换i和j，然后再在最优解第一次交换的位置交换i与j。这样只需要交换$a-d+2+c\leq c+a+1$次，而且交换完毕后与最优解得到的状态完全相同。\\
情况3，如果最优解第一次修改缓冲区的i，j操作是将j换出缓冲区，换上不是i也不是j的元素t。先假设这次修改在遇到第一个j后进行，修改前遇到了a个i，b个j，第一个j前有d个i，其余修改c次，$1\leq d\leq a, 1\leq b, 0 \leq c$，那么最优解未命中了a+1+c次。而新的操作是在第一个j位置换上j换下i，之后在最优解的第一次交换位置换下j换上t。这样只未命中$a-d+2+c\leq a+1+c$次，而且交换完毕后和最优解得到的状态完全相同。\\
而假设这次修改在遇到第一个j前就进行，修改前遇到了a个i，其余修改了c次，$0\leq a,c$，那么最优解一共未命中a+1+c次。而新的做法是不动，只在原来最优解第一次修改的时候换下i换上t，那么一共只修改了$1+c\leq a+1+c$次，而且状态和最优解得到的完全相同。\\
情况4，假设最优解第一次修改是把i加入缓冲区，换下t。假设这次操作在遇到第一个j后进行，那么假设进行这次操作前遇到了a个i，b个j，第一个j前遇到了d个i，其余未命中操作为c，$1\leq d\leq a,1\leq b,0\leq c$，那么一共未命中$a+1+c$次。而更新的操作是第一次遇到j的时候先换上j换下i，在和最优解第一次操作同时换上i换下t。这样一共未命中$a-d+2+c\leq a+1+c$次，而且结束的状态和最优解完全相同。\\
假设最优解第一次操作在遇到第一个j前进行，假设进行前遇到了a个i，进行后到第一个j遇到了b个i，最优解其余未命中c次，$0\leq a,b,c$，那么等到遇到第一个j时一共未命中a+1+c次。而更新操作是先什么都不做，遇到第一个j时换上j换下t，这样只未命中$1+c'$次，而且因为缓冲区里有t，因此遇到t都能命中，$c'\leq c$，因此$1+c'\leq a+c+1$，而且最后状态和最优解完全相同。\\
综上，无论是哪种情形，第一次选择移除j总能得到某个最优解，因此贪心正确。
\paragraph{代码和复杂度}
为了方便，假设一开始缓存就是满的\\
情况1：遇到的元素种类较多，而元素个数没那么多\\
1\qquad MANAGE$\_$BUFFER(L,n,k,B)\\
2\qquad for i=1 to n\\
3\qquad\qquad success = 0\\
4\qquad\qquad for j=1 to k\\
5\qquad\qquad\qquad if L[i]=B[j]\\
6\qquad\qquad\qquad\qquad success = 1\\
7\qquad\qquad\qquad\qquad break\\
8\qquad\qquad if success = 0\\
9\qquad\qquad \qquad for ii = 1 to k\\
10\qquad\qquad\qquad\qquad next[ii] = n-i+1\\
11\qquad\qquad\qquad\qquad for jj = 1 to n-i\\
12\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad if B[ii] = L[i+jj]\\
13\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad next[ii]=jj\\
14\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad break\\
//找到使得next最大的数组下标\\
15\qquad\qquad\qquad maximum = argmax(next)\\
\\
//输出处理第几个请求的时候逐出了哪个元素\\
16\qquad\qquad\qquad print(i,B[maximum])\\
17\qquad\qquad\qquad B[maximum]=L[i]\\
18\qquad return \\

情况2：遇到的元素种类有限,仅有m种，而元素数量很多\\
1\qquad MANAGE$\_$BUFFER(L,n,k,B,m)\\
2\qquad for i=1 to n\\
3\qquad\qquad queue[L[i]].push(i)\\
4\qquad for i=1 to m\\
5\qquad\qquad queue[i].push(n+1)\\
6\qquad for i=1 to k\\
7\qquad\qquad whether$\_$inside[B[i]]=1\\
8\qquad for i=1 to n\\
9\qquad\qquad if whether$\_$inside[L[i]]=1\\
10\qquad\qquad\qquad continue\\
11\qquad\qquad else\\
12\qquad\qquad\qquad $max\_next = 0$\\
13\qquad\qquad\qquad for j=1 to k\\
14\qquad\qquad\qquad\qquad if queue[B[j]].first > $max\_next$\\
15\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad max$\_$next = queue[B[j]].pop()\\
16\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad max$\_place$ = j\\
17\qquad\qquad\qquad whether$\_$inside[B[$max\_place$]]=0\\
18\qquad\qquad\qquad whether$\_$inside[L[i]]=1\\
19\qquad\qquad\qquad B[$max\_place$] = L[i]\\
20\qquad\qquad\qquad print(i,B[$max\_place$])\\
21\qquad return \\

\paragraph{复杂度}
第一种情况：最坏情况：每次缓存都不命中，则每输入一个元素，都需要用k次循环判断是否命中，再用k(n-i)次找每个元素下次在哪里遇到，再用k次找到哪个元素该出去，一共需要$\sum_{i=1}^{n}k(n+2-i) = O(kn^{2})$的时间复杂度,并且需要额外空间O(k)来存储每个缓冲区元素的下一个位置。\\
第二种情况：最坏情况同上，预处理需要O(m+n+k)的复杂度，而循环的时候每次只需要O(nk)的复杂度来找移除哪个元素就可以了，一共需要O(nk+m)的时间复杂度。需要m个总长度n+m的队列来存储每个元素出现的位置，以及m的表来存储每个元素在不在缓冲区。O(m+n)的空间复杂度。\\

\end{CJK}
\end{document}
